<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<tegalog>
	<log><date>2022/01/28 23:33:05</date><id>207</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>『元気でいてよ、R2-D2。』からp.94「三つ、惚れられ」まで読んだ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/28 22:34:08</date><id>206</id><user>admin</user><cat>drama</cat><flag>draft</flag><comment>「妻、小学生になる」第2話待機。いやー楽しみだわ。<br />キャスティングがガチだから、ファンタジックな設定に戸惑うシーンを少なくしてシームレスに</comment></log>
	<log><date>2022/01/28 17:07:16</date><id>205</id><user>admin</user><cat>horizonzerodawn</cat><flag></flag><comment>またちょっとだけメインクエ進めた。トールネック！<br /><><br />トールネックの肩からの景色になんかぐっときたなー。まだまだまだまだ序盤ではあるけど、印象深いという意味では作中で一番の盛り上がりの一つなんじゃないかな。このゲームの世界観を象徴してるよね。雄大な自然、文明を巻き戻したみたいに原始的な生活を営む人間、巨大で強くて恐れを知らない機械。<br /><br />今は野営地奪取のクエスト中。3つのうち2つまで制圧できたんだけど、驚くべきことに一度も警報とブラスターを使えてない。ステルスキルと肉弾戦でひたすらごり押し。ゴリラすぎるんだよな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/28 14:49:17</date><id>204</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>YouTubeの埋め込みコード貼ったときの見た目が気になったからまた少しCSSいじった。こういうときにaspect-ratioを使うのね〜なるほどなるほどなるほど。<br />具体的には、YouTubeから取得した埋め込みコードのiframeにwidthとheightが指定されててコンテナからはみ出ちゃってたのでまずはこうしてみた。<br />[Q:iframe {<br />  max-width: 100%;<br />  height: auto;<br />}]<br />でもこれだけだと思うような表示にならなかったので、さらにこうした。<br />[Q:iframe {<br />  max-width: 100%;<br />  height: auto;<br />  aspect-ratio: 16/9;<br />}]<br />本当はもっと正しい記述があるんだけど（すべてのiframeじゃなくてyoutube.comのiframeだけにあたるようにするとか）、個人のサイトだし困ることもなさそうだから当面はこれでいいでしょう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/28 09:45:08</date><id>203</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>なもねずさんと弟者さんのトーク、面白かったので何度か繰り返し聴いてる。<br /><br />[【名もなきねずみ×弟者】名もなきBAR【第一夜】 - YouTube]https://youtube.com/watch?v=VYQOSl6amZA <br />[YouTube]https://youtu.be/VYQOSl6amZA<br /><br />好きな食べ物を最初に食べるか最後に残すか、みたいな話での「好きなものから先に食べていけば常に最良の選択をし続けていることになる。いつお腹いっぱいになって食べるのをやめても後悔することがない。対して逆順だと常に良くない選択をし続けていることになる」っていうのが目から鱗だったなあ。いつやめても後悔がないっていうのは魅力的。</comment></log>
	<log><date>2022/01/27 21:31:01</date><id>202</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>『見た目が気になる』p.178まで読んだ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/27 17:38:25</date><id>201</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>れんこんと里芋の下処理した。絶対に食材をだめにしないぞという強い心。</comment></log>
	<log><date>2022/01/27 13:39:38</date><id>200</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>『見た目が気になる』p.111まで読んだ。たんぽぽ川村さんの文章、なんかいいなあ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/27 08:27:45</date><id>199</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>いちこ〜！　素敵すぎるよいちこ！　学生時代は割と奔放にやってきたベリーだろうけど、こうして名家の娘であることを役立てることもできる、したたかでしなやかな人なのだわ。<br />ていうかジョーが楽しそうでなによりやわ！　チラシ配りでもチャンバラでもなんでもしたらいいよ。ジョーがニコニコしてるとこっちまで嬉しくなるもんね。<br />金物屋さんが再（？）登場したのはびっくりだったな〜。「モモケンに似てるなあ」「そりゃそうや、モモケンのせがれやで」って、あなたもお父さまにそっくりよ！！　ってなった。笑<br />るいの名字が変わってるからすぐには気づかなかったんだろうけど、あんこの味は覚えてるみたいだし、近いうちに安子の娘のるいだと分かることになるのかな。そうしたら、安子がいかに優しくて愛情深いひとだったか、るいが知れるかなあ。<br />おいでやす小田のなじみ感めちゃくちゃ良かった。ドラマ仕事増えそう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/27 08:06:25</date><id>198</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>繊細に計画して大胆に決行する！</comment></log>
	<log><date>2022/01/26 23:54:06</date><id>197</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>『見た目が気になる』、まきむぅさんと犬山さんが寄稿してると知って手に取ったんだけど、他にもたんぽぽの川村エミコさんとか異色肌ギャルのmiyakoちゃんとか整形に累計1,200万円かけたYouTuberとか、顔ぶれが興味深くてかなり良い。読み進めるのが楽しみ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/26 15:15:48</date><id>196</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>ニチレイ様が食材の冷凍保存テクを公開してくれてるのでしょっちゅう見てる。<br />[F:bullet:[【里芋の冷凍】1ヵ月保存＆皮むきも楽チン！ | ほほえみごはん | ニチレイフーズ]https://www.nichireifoods.co.jp/media/10377/[【れんこんの保存】プロの冷凍テクで1ヵ月シャキシャキ感をキープ！ | ほほえみごはん | ニチレイフーズ]https://www.nichireifoods.co.jp/media/10629/]</comment></log>
	<log><date>2022/01/26 15:10:06</date><id>195</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>キャベツ、大根、にんじん、小松菜を100円、えのきを2袋150円、里芋とれんこんを200円でゲットしたのでアドレナリン出まくってる。</comment></log>
	<log><date>2022/01/26 12:30:16</date><id>194</id><user>admin</user><cat>horizonzerodawn</cat><flag></flag><comment>というかRPG赤ちゃんだからまじで分かんないんだけど、サブクエって全部やらなくてもいいものなの？（そこから？？？）<br />クエストリストに項目が残ってると気になってそわそわするから、サブクエも全部一個ずつ潰してから進んでるんだけど、もっと効率よい進め方もあるんかな。あるんだろうな。<br />会話も一通り全部聞くしアイテムもくまなく探索してから進むし、機械の生息地を通りかかったらとりあえず全部倒さないと気が済まない。メインクエ踏破するだけで何時間かかるんだろ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/26 12:23:35</date><id>193</id><user>admin</user><cat>horizonzerodawn</cat><flag></flag><comment>メインクエちょっと進めた！<br /><>最初の禍ツ機撃破して安息の地を離れてオーバーライド習得。騎乗した機械が力尽きたら乗り換える感じでいいのかな。いやしかしメカニックのデザインが良すぎる。ストライダーのおしり……おしり……！<br />弓矢とトラップキャスターだけじゃなくて、サイレントストライクと騎乗しての近接攻撃もできるようになったからだんだん戦闘が楽しくなってきた。次はソナ探しだ〜。</comment></log>
	<log><date>2022/01/26 11:59:37</date><id>192</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>ジョー〜〜〜しっかり〜〜〜！！！<br /><><br />なんにせよ、るいとジョーが元気になれて良かったよ。京都ならベリーもいるし安心だよね。ベリーの「ええとこのお嬢さん」らしいところが見られたのも嬉しい。<br />強くなったるいは遠からず安子の思い出に自ら歩み寄るだろうとは思ってたけど、まさか和菓子屋さんを開くことになるとは。るいにとって、お母さんとの記憶を思い返すことは《置いていかれた》という悲しみを呼び起こすことでもあるから、安直に「やっぱり親子だね」なんて言葉で済ませることはできないけど、今のるいは過去の悲しみに向き合えるだけの力を手に入れたってことなんだよね。ジョーが「しんどくならへん？」とるいを気遣っていたのも良かった。久々に彼の優しい物言いを見られて安心した。<br /><br />ダブルデートのあたりまでは、ジョーがデビューしてアメリカに進出、ついていったるいと二人で安子に会いに行く……みたいな展開を予想してたんだけど、そうはならなさそう？　京都の地で穏やかな幸せを重ねていくのかな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/26 00:49:19</date><id>191</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>るいちゃん、頑張ったね。頑張った。<br />ベリーもトミーもいい子で胸がいっぱいになった。るいは優しいし真面目なうえに強さと覚悟も身につけたから、もう大丈夫だと思える。<br />対して……対してジョーよ！！！　あさイチでYOUさんが「ジョーさん……ですっけ？　……しっかり！！！」って放ったこの一言にすべてがこもっとる。本当「しっかり」しかない。るいは覚悟を決めたんだからジョーもどうか自分の弱さをさらす覚悟を見せてくれ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/26 00:19:45</date><id>190</id><user>admin</user><cat>anime</cat><flag></flag><comment>「時光代理人」第1話観た！<br />めちゃくちゃ好きな雰囲気だったな〜、オープニングも激烈おしゃれだしフィンガータットがとにかく格好いい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/25 22:24:57</date><id>189</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>Hugoでタイトル無しの記事って作れるのかな。ちょっと調べるか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/25 21:30:19</date><id>188</id><user>admin</user><cat>horizonzerodawn,game</cat><flag></flag><comment>ていうかゲームしてると自分の血の気の多さを再確認させられてセルフでやや引くんだよな。リングフィットも「お前から○せばいいんだよな」とか言いながらやってるし。<br />昨日Horizonやってるときも「クソがよ」とか「さっさと降りてこいよ○してやっから」といったひとりごとがごく自然に口をついて出てきて自分でもちょっとびっくりした。内なる殺意の波動が目覚めとる。</comment></log>
	<log><date>2022/01/25 21:12:53</date><id>187</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>フッターにサイトトップへのリンクを足して、ログインしてれば投稿IDも見えるようにした。過去の投稿に言及するリンク（返信ボタン的なやつ）は未実装みたいだから、とりあえずリンク記法を単語登録しておいて、投稿IDのみ手動で入力する運用でいこうかな。[こうすれば]https://hodzue.lsv.jp/memo/?postid=186一つ前の投稿にリンクされる感じで。</comment></log>
	<log><date>2022/01/25 12:03:43</date><id>186</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>フッターに「トップへ戻る」的なリンクが欲しいな。付けるか。<br />でも「トップへ戻る」という表記で想像するものって《現在見ているページの一番上までスクロールする》と《サイトのトップページに遷移する》の2つがあるよね？　どっちが多数派とかあるのかな。迷わないように文言もうちょい考えたい。▲とかの記号で表現する手もあるけど個人的には避けたいんだよな。見た瞬間に《これをクリックするとどうなるか》が分かりたい。「▲=上向きってことは上に行くリンクだから、ページの一番上までスクロールして戻るってことかな？」←これを考えるのがめんどくさい。そんなら「ページ上部へ戻る」ってテキストで書いておいたが500億倍親切だよね。<br />もちろんデザイン上、記号やアイコンのほうがよい場合もあるから要バ（要はバランス）なんだけども、このページはわたしの城なんだから、すべての文言もわたしにとって最も快適なものにしたい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/25 09:01:23</date><id>185</id><user>admin</user><cat>horizonzerodawn</cat><flag></flag><comment>やっと本編始まった……かな？<br /><><br />試練、機械の撃破はすんなりいけたのに移動でミスりまくってマジでゲームが不得意なんだなと分からされた。特に視点移動が無理無理の無理すぎる。左スティックで移動しながら右スティックでカメラ移動させる、がヘッドショットより何より難しい。戦国無双でそれなりにやれてたのになんで！？　って思ったけどあのシリーズは爽快感重視で操作そのものは簡単にできるようにチューニングしてあるもんな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/25 08:17:21</date><id>184</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>拍手！！！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/25 08:04:03</date><id>183</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>るいを突き放すのはジョーの弱さだから、るいが同じように逃げてしまったら終わりなんだけど、きっとそうはならない。大丈夫だ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/25 01:32:33</date><id>182</id><user>admin</user><cat>BL</cat><flag></flag><comment>にやまさんの新刊読んだ。<br /><>は〜〜〜可愛かった……チョロい流され受はいいものだ。一生くっつかないすれ違い強情両片想いカプ（なんて？）が大好物なんですけど、断れない&チョロい流され受けもまた代えがたい良さがあるよね。流されて攻めを受け入れてる時点で基本的にハピエンが約束されてるしね。読んでて安心感がある。<br />コミックスで2巻以上続く長めのお話も好きだけど、こういう短編集も読みやすくていいな。どのお話も好みだったし！</comment></log>
	<log><date>2022/01/24 23:35:57</date><id>181</id><user>admin</user><cat>game</cat><flag></flag><comment>小島秀夫氏のグラビア（二度見）<br />[Tweet]https://twitter.com/livedoornews/status/1485385929447833605</comment></log>
	<log><date>2022/01/24 17:08:55</date><id>180</id><user>admin</user><cat>horizonzerodawn</cat><flag></flag><comment>久々のコンシューマーゲームが楽しいのでプレイメモ付けていこうっと！<br />「Horizon Zero Dawn」メインクエちょっと進めたよ〜。発売から数年経ってるけどいちおうネタバレ防止に畳んどく。<br /><><br />なんとかソウトゥース撃破して母の源に到達！　まだまだ序盤だと思うんだけどかなり時間がかかったな。なにせオープンワールド系のゲームに不慣れすぎてな〜んも分からんし、そもそも画面が美しすぎて、探索してるだけで少し酔うんよね。2017年発売のゲームでこうなるんなら、もっと直近のゲームだとさらにやばいのかなあ。<br />さておき、ゲームの世界観はとても好き！　トライバルモチーフや古来の信仰を重んじる生き様が格好良い（という安直な表現は危ういかもしれないけど）し、その古い掟に捕らわれることなく生きようとするアーロイもまた美しい。<br />機械のデザインもとにかく良い。発達した機械の体を持つ動物と原始的な生活に立ち戻った人間、という構図に倒錯的な魅力がある。機械相手だから無垢な生き物をあやめることへの罪悪感みたいなものも薄れて、不思議な感覚をおぼえるな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/24 14:46:45</date><id>179</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>紙の書籍には限定特典が付くのにもかかわらず特典なしの電子書籍版が先に発売されるのよくわからんな。いや意味は分かる（さまざまな権利とスケジュールの問題なんだろう）けど顧客としてどっちを買うのが売り手にとって良いものなのかが推測しづらい。電子書籍版を買っていち早く読みつつ紙の書籍の特典付き版も買うのが正解。はい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/23 10:02:08</date><id>178</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>WordPressがてがろぐくらい気軽に投稿できるなら移行してもいいかなーと思ってるんだけど、どうなんだろ？　具体的にはタグとカテゴリの扱いを改善したい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/23 00:08:35</date><id>177</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>北村薫『元気でいてよ、R2-D2。』読んでる。1月21日にp.1-34「マスカット・グリーン」、1月22日にp.35-46「腹中の恐怖」とp.47-69「微塵隠れのあっこちゃん」を。短編集は細切れに少しずつ読む読書スタイルに合ってるね。</comment></log>
	<log><date>2022/01/22 16:32:30</date><id>176</id><user>admin</user><cat>anime</cat><flag></flag><comment>プラネテス第1話、おもろ！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/22 01:17:16</date><id>175</id><user>admin</user><cat>drama</cat><flag></flag><comment>『妻、小学生になる』ひたすら演技のすごさに圧倒された。すごいわ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/21 17:55:17</date><id>174</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag>draft</flag><comment>『&#35;柚莉愛とかくれんぼ』についてもう少し。<br /><><br />TOKUMEIの一人称で展開する配信スクショの解析やTwitterでのやりとりのシーン、画像のここをトリミングして拡大してこのアプリで編集して保存して……みたいな描写がものすごく細かいし、RTやいいねの数も逐一説明されてたから、このへんが後で何か効いてくるのかと思ったんだよなー。お気持ちブログも全文（だよね？）載ってたし。今ざっくり確認したらTOKUMEIのターンは26ページ*2で50ページ以上あった。その紙幅に対してラストが12ページくらいと軽めだったのが、あっさりしすぎだと感じた原因なのかな。わからんな。<br /><br />あと、わたしから見た限りだと柚莉愛には人格的にも《アイドル》的にも特に問題がないように感じられたし、むしろグループのためにセンターという矢面に立って頑張ってる良い子だという印象だったから、全体的な筋書きにちょっと「？」となった。衝撃というよりはまさしく「？」という感じ。これをジャンル分けするなら理不尽系というか、後味悪い系に含まれるのかなあ。でもそこまでえぐいわけではなく、あくまでライトな口当たりなんだよな。<br />作中で何度も言及されていたというか本人が言ってたけど、「柚莉愛」ってキラキラネームなんだっけ。最初に表紙を見たときからなんの引っかかりもなく「ゆりあ」って読んでたからキラキラネームだという認識がなかった。そのへんにうまくハマれないまま読み進めてたから「？」という感想になってしまったのかもしれない。<br /><br />悔しいなー、もっとうまく読んで言わんとするところをくみ取れる人間になりたい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/21 12:15:11</date><id>173</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>第57話。<br /><><br />ちょっとディスコミュニケーションきつすぎないか？　あそこまで信頼しあっていたジョーがあの窮地でるいを信用しないなんてことある？　うーん……でも脚本的には、トミーに「あいつにはトランペットしかない」と言わせてたことでそのへんカバーしてるってことなんだろうなあ。でもなー、ちょっとなー。小暮さんかるいがベリーやトミーにさえ話せば、あとはトミーが一発ぶん殴るかベリーが一発張り飛ばすかして解決しそうだけども、るいは話さないだろうなあ。<br />これですれ違ったまま終わるのはしんどいな。安子のときから筋書きが何も変わってない。</comment></log>
	<log><date>2022/01/21 10:52:22</date><id>172</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>やっぱNoto Sansに戻した（本当に行き当たりばったりすぎん？）<br />いろいろ見すぎてわけわかんなくなってきてたけど、Noto Sansでもおかしいわけじゃないもんね。自分の城なんだから好きにやってこう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/21 10:06:13</date><id>171</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>游ゴシックをもういっこ太いやつにすればいいのかな（行き当たりばったりすぎん？）</comment></log>
	<log><date>2022/01/21 10:03:39</date><id>170</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>いろいろ検討してメインのフォントをNoto Sansから游ゴシックにしてみたけど、やっぱりほっそいなー！　Noto Sansの視認性は抜群なんだよなー。でも好みの欧文フォントには游ゴシックのほうが合うという。とりあえずモバイルから確認して考えるかあ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/20 08:19:00</date><id>169</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>ジョーーーーー😭</comment></log>
	<log><date>2022/01/19 23:35:02</date><id>168</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>ヘッダー部分（というか投稿本文以外）の欧文フォントをGoogle FontsのJosefin Sansから有料フォントのGraviola Softに変更してみたよ！　ふと「ちょっと前にいい感じのフォントパックを買ってたような？？？」って購入履歴あさったら見つけた！　まるっこくて可愛いね！<br />ていうかそのパックの中にFuturaとか入っててオイオイオイオイってなった……宝の持ち腐れにも限度ってもんがあるやろが。<br />本文は読みやすさ重視で選びたいけど、メニュー部分とかはちょっと遊びたいよね。もうちょっと詰めていきたいな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/19 15:47:13</date><id>167</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>真下みこと『&#35;柚莉愛とかくれんぼ』読了。表紙が気になって手に取ったんだったかな。読みやすい文体だったので、手に取ってからは早かった。<br /><><br />よかったのは、するする読める語り口だったこと。Togglによると2時間足らずで読み終えたらしい。女子高生の一人称視点で描かれる砕けた文章がそうさせたのかも。固定ファンはいるもののメジャーデビューには至れない、もどかしくも生ぬるい状態にある地下アイドルの心理描写に、ところどころやけにリアルな雰囲気があって面白かった。もちろんわたしは実際に地下アイドルの内部事情を知ってるわけじゃないので、これは「リアル」ではなく「リアル『な雰囲気』」だとしか言えないけど、なるほどなあと思わせる説得力があった。<br />うーん、となったのはラストの展開かなあ。物語が動き始めるまでにけっこうボリュームが割かれていたので、相対的に最後に物足りなさを感じて「え、これで終わり？」となった。大団円ではない、かといって後味が悪いというほどでもない、なんとも言えない感じ。最終話とエピローグ、どちらかだけでもいいからもうちょっと展開が欲しかった。でもこういうのはこういうので好きな人もいるんだろうな。<br />一番の見せどころと思われるトリックは、序盤から「たぶんこれはこういうことなんだろうな」と穿った目で見てしまっていた自分には大どんでん返しとはならなかったけど、良かったと思う。うまくミスリードを誘っているな〜と思った。<br />ああでも、ここも伏線かと思いきや特にそんなことはなかったぜ的な点がけっこう多かったのは気になったかな？　メフィスト賞をとった作品ということで自分が変に穿った見方をしてただけかもしれないけど。それもあって「え、これで終わり？」感がいっそう強くなったんだな。たぶん。<br />全体としては面白く読んだので、他の作品にも触れてみたいなー。</comment></log>
	<log><date>2022/01/16 19:54:48</date><id>166</id><user>admin</user><cat></cat><flag>draft</flag><comment>「鎌倉殿の13人」第1話（今？？？）<br /><><br />・三谷幸喜のコミカルな味付け好き<br />山本耕史〜！！！<br />やれやれ系主人公か！？<br />小池栄子の北条政子感すごい<br />役者としての大泉洋、いいわね<br />底知れぬ感じ<br />子どもが殺されても問い詰めたりしないところに当時の死生観があらわれている？<br />大泉洋の多面性<br />後半から一気に重苦しく<br />お父さまもただおちゃらけているだけの人物ではない<br />コントすな</comment></log>
	<log><date>2022/01/16 12:32:54</date><id>165</id><user>admin</user><cat>movie</cat><flag></flag><comment>スパイダーマン：ノー・ウェイ・ホーム、宇宙で最も面白い映画なのでは？</comment></log>
	<log><date>2022/01/16 00:15:55</date><id>164</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>[越谷市場の公式サイト]https://www.koshigaya-ichiba.jp/、プレバトで映った直後からサーバーが落ちてたんだけど、復活してから見たらめちゃくちゃ綺麗に作ってあってびっくりした。放送の4, 5日前にリニューアルしたみたい。PRに力入れてるな〜。</comment></log>
	<log><date>2022/01/16 00:14:10</date><id>163</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>『自分ひとりの部屋』p.12マデ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/15 23:23:16</date><id>162</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>imgにmax-widthだけ指定してheight: auto; を忘れるとかいう凡ミス中の凡ミスした（照）</comment></log>
	<log><date>2022/01/15 17:34:22</date><id>161</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>図書館はいいものだな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 13:49:10</date><id>160</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>ダーーーーークモーーーーード実装できた！！！！！ うれしい！！！！！<br />「ここのコードを削ればもっとすっきりさせれるよ〜」みたいなとこもあるだろうけどなんせ見よう見まねだから細かいところは詰めれてない。でもいいんだーおいおい勉強しながらやってくから！　とにかくよかったー！<br />PCからだといい感じなんだけど、iPhoneから見ると若干チカチカするから、カラースキームはまた時間があるときに微調整しよう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 11:12:41</date><id>159</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>ヘッダー微調整。ほとんど目に見えない範囲ではあるけどこういうところをちまちまいじるのも楽しいんよな。<br />しかし、インライン要素の中にブロック要素入れるのって駄目だよね？　と思って調べたらHTML5ではだいぶ複雑な仕様になってたっぽい。親要素を持つかどうかによっても変わってくるとか。ひえ〜。</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 08:15:00</date><id>158</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>うわ閉めた！！！！！ やりよる！！！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 08:14:33</date><id>157</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>お客さん！！！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 08:13:03</date><id>156</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>鏡。</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 08:11:17</date><id>155</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>うそやろ過去形で言うなや、</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 01:10:37</date><id>154</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>ていうかSASS使わずともCSSで直接varもcalcも使えるんだから楽よな。小さいプロジェクトならCSSだけのほうが見通しきいて良さそう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 01:06:51</date><id>153</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>[PICT:20220114010531-admin.jpeg]<br />やったー辞書登録したよー！　って言おうと思ったらATOKくんがなかなか自我の強いサジェストしてきて全部もってかれた図。</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 00:55:43</date><id>152</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>[ひとつ前のpost]https://hodzue.lsv.jp/memo/?postid=151を書きながら「カラーコードのところがハッシュタグ判定されるんだろうなー」と思ってたら案の定だった（もう直した）。[てがろぐ公式のFAQ]https://www.nishishi.com/cgi/tegalog/faq/#no-hashtag-hashcharによると、文字コードで書けばエスケープできるんだって。それはそうねという感じ。<br />[Q:CSSの配色 &#35;ccffcc のような「&#35;」記号から始まる文字列をハッシュタグだと認識されずに書きたい場合には、「&&#35;35;」と書くと良いです。 すると、画面上では「&#35;」と表示されるものの、ソース(実データ)ではあくまでも「&&#35;35;」になるので、ハッシュタグだとは認識されずに済みます。]<br />文字コードで辞書登録しとこっかな。&#35;って打ったら予測変換に&&#35;35;って出るようになれば楽だよね。</comment></log>
	<log><date>2022/01/14 00:43:41</date><id>151</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>ダークモード切り替えボタンは実装できたから、あとはダークモードのカラースキームについて考えたい。CSSのfilterプロパティだと、このサイトではあんまりきれいな感じにならなかったんだよなー。そもそもライトモードで白背景（&#35;FFFFFF）にしとくとinvertしたときに真っ黒（&#35;000000）になっちゃうのがなー。いやinvertの値を変えればいいんだろうけどその値を細かく追い込むくらいならもう変数なりなんなり使って細かく色指定するわみたいな。<br />自分の庭だから気楽にやりたいってのと同時に自分の庭だから納得いくまでとことんやりたいわけよ。飽きっぽい凝り性！</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 21:40:53</date><id>150</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>第51話。<br /><><br />やっぱりわたしはベリーのことが好きだな。好みと行動指針がはっきりしているから、気弱な自分からみると時々怖く映るんだけど、嫌いじゃない。無神経な物言いをしたことをジョーに謝る素直さがあり、ジョーとるいのひとときに水を差さずに踵を返す強さがあり、それでいてトミーの車でひとり帰途につく奔放さもある。魅力的なひとだと思う。<br />るいの前髪が潮風にあおられてしまわないか心配だったけど、それはなかったようでよかった。たぶんジョーはるいの傷跡なんて気にしないだろうけど、るいが見られたくないのなら見られず済むに越したことはない。</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 17:03:11</date><id>149</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>探しもので腰いわしかけた、もーーー疲れた。<br />でもおかげで今日のごはんの品数が2つほど増えるってわけよ（探しもの=レシピ本）</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 16:01:15</date><id>148</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>あさイチで取り上げられてた[東京備蓄ナビ]https://www.bichiku.metro.tokyo.lg.jp/、サーバ復活してた。あとであらためて見る。</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 15:55:35</date><id>147</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>いいや後で調整しよ！　とりあえず祝杯！🎉</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 15:54:27</date><id>146</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>いやできとらんわページ遷移するといろいろおかしくなるww</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 15:53:39</date><id>145</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>ダークテーマ対応できたーーーーー！！！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 15:17:18</date><id>144</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>いまいちFlexboxとCSS Gridの使い分けができてない。基本はFlexで手を付けてみて、もうちょっと複雑なレイアウトがやりたかったらGridでやる、くらいのざっくりした認識でいいんかな。Gridはまじで「こんなことがCSSだけでできんの！？」ってくらいいろいろできるけど、最初のコンテナ側の設定がまあまあめんどくさいもんな。グリッドトラック？　とか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 15:09:37</date><id>143</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>サイトタイトル丸ゴにしたい（雑な思いつき）</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 14:09:02</date><id>142</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>1時間くらいかけてここのヘッダーをちょっと調整した。自分だけが使うメモだからってガツガツ本番環境でいじりまくってるけど本当は絶対やっちゃだめだよね。<br />CSSの書籍が発送されたっぽいので届いたら勉強するぞ〜〜〜〜〜！！！　今はクラス名とかカスタムプロパティとかまじで雰囲気でやってるからなあ。BEMとかSMACSSとかも一応ざっくりぐぐって出てきた記事を片っ端から読むくらいはしたんだけど、どこまでがレイアウトでどこからがオブジェクトなの？？？　とかがちんぷんかんぷんで結局ぐだぐだになっちゃった。今回買った本はまさにそのへんを解説してくれてるっぽくて楽しみ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/13 09:58:11</date><id>141</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>ティファールの電気ケトル、浄水しか入れないのでカルキの殺菌作用が働かなくて雑菌増えたりするのかなーと気になってたんだけど、どうやら3ヶ月に1回くらいの頻度でクエン酸を入れて洗えばだいじょうぶみたい？<br />[F:bullet:[電気ケトルのお手入れ方法 | 電気ケトル | スペシャルコンテンツ | ティファール【公式】]https://www.t-fal.co.jp/sp/products/CE/kettles/care/]<br />何事もとりあえず公式サイトを見ればなんとかなるな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/12 10:38:40</date><id>140</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>CSSの書籍を買った！！！ 学び直すぞーーー。</comment></log>
	<log><date>2022/01/12 08:03:53</date><id>139</id><user>admin</user><cat></cat><flag>draft</flag><comment>育ち<br />アメリカ<br />キャデラックからオート三輪<br />ベリーーー<br />るいのもさい足元から映す<br />るい何やっとんねん<br />逆だよねえ<br />アベックなん！！！<br />はもげ！<br />あああああベリーーーーー泣かないで<br />おっ<br />セッションかあ<br />トミーなにすんのやろ</comment></log>
	<log><date>2022/01/12 01:57:28</date><id>138</id><user>admin</user><cat>BL</cat><flag></flag><comment>このたび手に取ったとあるBL小説、文体も属性もnot for meである可能性が浮上してきたのでとりあえず寝かせてあるんだけど、ど〜〜〜しよっかな。このままやめておくか頑張って読み進めてみるか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/12 01:09:20</date><id>137</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>CMSな〜んもわからん。</comment></log>
	<log><date>2022/01/11 11:01:02</date><id>136</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>ジョー！！！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/10 17:24:03</date><id>135</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>ジョーーーーー！！！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/09 11:34:32</date><id>134</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>ローソンで除光液っていうとインテグレートか。どんなもんか一回買ってみるのもありかな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/08 09:23:47</date><id>133</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>信用できるデベロッパーのコンテンツにリソースを割きたいよなあみたいなことを考えてた。</comment></log>
	<log><date>2022/01/08 02:17:58</date><id>132</id><user>admin</user><cat>game</cat><flag></flag><comment>シャのイベント回収忘れて萎えてる。忙しすぎてログインするのが精一杯みたいな時期を経たら、糸が切れたみたいになっちゃった。<br />頂上戦もまるっと2回無駄にしたなー。マ様だから残響まで取りに行きたかったんだけどな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/08 00:26:41</date><id>131</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>そういえば、るいの言動を「うじうじしてる」と表現してる感想を見かけてびっくりしたんだよな。わたしからは全くそういうふうに見えてなかったから。<br />……ということは、わたしのうじうじの閾値が低すぎる可能性があるってことなのかなー。わたし自身がうじうじしてるつもりがなくても、周りから見るとうじうじしてるように映ってるかもしれない……？　うわーどうしよう気をつけないと。<br />っていうこの思考回路がまさにうじうじの象徴っぽい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/08 00:24:14</date><id>130</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>投稿日時のところに曜日も表示するようにした。朝ドラ感想をどこまで書いたかをすぐ判別するためです。自分が見やすいようにメンテしていくぞ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/07 23:10:06</date><id>129</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>第47話。<br /><><br />も〜〜〜〜〜！！！！！ にやにやしちゃったじゃん！！！！！<br /><br />感情にまかせてジョーに強い言葉を発してしまったけど、「怒ってないかな」と気にする、るい。こうと決めたら動かない頑固なところがあるけど、周りの人間がどう思っているかを常に気にする癖がついてもいるのかな。母に対する恨みと悲しみを抱えたまま祖父の家で育ったわけだから、気苦労も多かっただろう。<br />ジョーが優しいひとで本当によかった。お互い、心の奥のだいじなところに同じ曲の存在があり、自分の言動が相手を怒らせてはいないかと思う感性があり。運命的なつながりを感じるくらい似ている。<br /><br />るいが「竹村家の子どもとして産まれたかった」と夢想することは誰も否定できない。できないけれども、安子がどれだけるいを愛しているか見てきた視聴者であるわたしは、同時に悲しい気持ちにもなる。<br />竹村のご夫婦が心優しい人たちであることはまったく異論がないし、るいが彼らに出会えたことは喜ばしいことだけど、あの雨の日、安子とるいに行き違いが起きていなければ、るいはそんな想像をすることもなかったかもしれないのに、と思う。<br />わたしはつい数週間前まで安子に感情移入していたから、るいが安子の真意を知る機会があればいいなと思うけど、これはエゴでしかないよなあ。るいが知りたくないのなら、思い出したくもないのなら、そのまま前だけを見て新たな幸せをつかむのがいいんだろう。<br /><br />難しいね。</comment></log>
	<log><date>2022/01/07 19:49:32</date><id>128</id><user>admin</user><cat>anime</cat><flag></flag><comment>ブラウザのタブ整理してて思い出したんだけど、プラネテスってもう始まってるんだっけ。<br />[F:bullet:[「プラネテス」2022年1月よりEテレにて放送決定！ | NHKアニメワールド]https://www6.nhk.or.jp/anime/topics/detail.html?i=10394]<br />と思って調べたら明日から（ http://www.planet-es.net/news/#19376 ）だった！ ありがてえ！</comment></log>
	<log><date>2022/01/07 19:42:00</date><id>127</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>チートシートの類、けっきょく見なくなることが多いんだけど、CSS Gridとflexboxは本当にまだよくわかってないとこがあるから便利かもな。<br />[F:bullet:[CSS GridとFlexboxで役立つチートシート、各プロパティの役割がぱっと見てすぐ分かる簡単便利 | コリス]https://coliss.com/articles/build-websites/operation/css/grid-and-flexbox-cheatsheets.html]<br /></comment></log>
	<log><date>2022/01/07 18:04:51</date><id>126</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>webフォントの合字などについて調べてた。<br />[F:bullet:[文字詰めできるCSSのfont-feature-settingsが凄い！ 日本語フォントこそ指定したい自動カーニング - ICS MEDIA]https://ics.media/entry/14087/]<br />おもろい〜けどむずい〜。</comment></log>
	<log><date>2022/01/07 10:47:25</date><id>125</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>あーいややっぱ隣接セレクタだけだとできないか。せめてクラス名だけ変えとこう。は〜〜〜難しいな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/07 00:57:02</date><id>124</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>もういいや、週末にやろ……ゴリゴリに詰まってリソース割かれたあの時間はなんやったんや……😇</comment></log>
	<log><date>2022/01/07 00:56:03</date><id>123</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>もしかしてだけど　もしかしてだけど　わざわざ独自装飾記法でごり押ししなくてもCSSの隣接セレクタで装飾を出し分ければよかったんじゃないの？？？<br />コーディングへたくそか？？？</comment></log>
	<log><date>2022/01/07 00:50:04</date><id>122</id><user>admin</user><cat>BL</cat><flag></flag><comment>[F:bullet:[【今なら全話無料】正反対な2人のダンサーが織りなす、本格ダンスストーリー！ | ニュース | ヤンマガWeb]https://yanmaga.jp/columns/articles/2009]<br />絶対読むじゃん。</comment></log>
	<log><date>2022/01/07 00:06:59</date><id>121</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>おふろはいろ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 23:57:34</date><id>120</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>done is better than perfectって今の自分にいちばん大切な言葉かもしれん。ヘッダーに固定しとくか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 23:40:56</date><id>119</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>MBSラジオは関西ローカル、覚えた。</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 23:27:46</date><id>118</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>[『ときほぐす手帳』の感想]https://hodzue.lsv.jp/memo/index.cgi?postid=111を整えてコミュニティに投稿した。粗はあるけど、done is better than perfectということで引き続きやっていきましょう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 19:44:11</date><id>117</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>三省堂国語辞典第七版<br />[Q:めん めん［綿々］（形動タルト）<br />〔文〕長く続いて、絶えないようす。<br />「━たる情緒・━とつづる」]<br /><br />新明解国語辞典第七版<br />[Q:めん めん⓪ 【綿綿】<br />━たる　━と<br />どこまでも続いて絶えることのない様子だ。<br />「━として尽きない恨み」<br />「━と△訴える（綴ツヅる）」]</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 19:39:16</date><id>116</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>『俳句とは自分の心情を綿々と説明するのではなくて、映像を描くことで読み手に想像させるもの。余地を残すもの。』<br />ははあ。勉強になる。</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 18:24:41</date><id>115</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>折りたたみボタンのマークアップ悩まし〜〜〜🕹</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 18:02:13</date><id>114</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>NHK公式がダイジェスト動画をYouTubeにupしてるの、時代の流れを感じるね……！？ ネタバレ含むので隠しとく。<br /><><br />[F:bullet:[世良公則「On the Sunny Side of the Street」歌唱シーン【ネタバレ注意】| 朝ドラ | NHK - YouTube]https://www.youtube.com/watch?v=ot_Xxa5lhUk]<br />すごい……リアルタイムで観たときも涙が出たけど、やっぱり何度聴いてもすごすぎる。<br />ジャズを愛し、ジャズを育んだアメリカを愛して、でもアメリカとの戦争で息子を失った。今やその《息子を殺した国》に貢献することで生計を立てている身。割り切れない思いと、戦争を経ても魅力を失わない音楽への愛情。<br /><br />時代の流れといえば、NHKがnoteをやってるのもなんだか意外で面白い。<br />[F:bullet:[NHK広報局｜note]https://note.com/nhk_pr]<br />民間企業が運営するプラットフォームを使ってもいいんだ？　と思ったけど、それを言ったらTwitterもYouTubeも、なんならサーバーや独自ドメインの利用もアウトになるよね。たぶん。広報のひとたちも時代に即したやりかたを模索してるんだろうな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 17:50:55</date><id>113</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>オンタイムで感想を書くのが苦手なんだよな〜〜〜と思っていたけど、てがろぐには普通に1,000字くらいペロッと書けてて「お前……」ってなってる。これだからツール選びはやめらんない。</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 17:47:38</date><id>112</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>第46話（で合ってる？）。<br />ジョーーー！！！！！<br /><><br />あさイチの朝ドラ受けで華丸さんが「（るいが来ているのを舞台袖から確認したジョーが）ジャケットをお揃いのピンクに着替えてた？」って指摘してて、その観察眼に拍手しつつ、もうもうもうジョーの人柄にすっかりやられて心の中で拍手した。<br /><br />サマーフェスティバルに行く前、るいがワンピースを試着する一幕がちょっと冗長に感じられたものの、「竹村のおばさんが（そしておそらくは、るいも）夢見た親子水入らずのショッピング」をしっかり描写するためなのかなあと自分を納得させてたんよね。半ば着せ替え人形みたいに娘にあれこれ着せては可愛い可愛いと褒める母、という図が大切だったのかな、と。<br />でも、それにしては着替える前のピーコックブルーのワンピースがあまりにも強い色で、「逆（淡いピンク→鮮やかなブルー）のほうが引っかかりなく見れるけどなー」と思ってた。<br />でも、その引っかかりは必要なものだったんだ。視聴者に「ピンク色」を印象づけて、ジョーのジャケットの色にも注目させるという。ははあ。脚本や演出、スタイリングをはじめとするスタッフさんの技術の妙だわ。<br /><br />トミーのちょっと芝居がかった仕草は回を追うにつれて可愛らしく見えてくるし、ベリーのツンケンした物言いもなんだかんだで「いいとこのお嬢さん」のしがらみにとらわれて苦労してきたんだろうなと感じさせるもので、憎めない。やっぱり今のるいを取りまく環境は平和だな。<br />るいの内に渦巻く恨みや悲しみはしぶとく根を張っていて、ジョーがちょっと思い出の曲を吹いた程度で美談にすり替わったりはしない。だから一視聴者の自分としては、彼がかの曲を吹くたびにるいがまた傷つくんじゃないかと心配になるんだけど、でもきっとこの曲はるいの心を少しずつ明るい方に向かわせると信じたい。<br /><br />トミーが「岡山」「雉眞」という断片的な情報からるいの生まれに気付いたのは、やっぱりトミー自身もいいとこの坊ちゃんで、望むと望まざるとにかかわらず良家の情報が入ってくる環境にいたからなんだろう。ジョーはそういう出自ではないし、それ以上に興味のあること以外にはぼんやりした性格だから、雉眞繊維のことも知らなかった。<br />ベリーが雉眞繊維のことに気付かないのはちょっと不思議だけど、高校生のころからジャズ喫茶に入り浸って、音楽を浴びたいがために家を出てきたそうだから、そのへんの情報には関心がなかったのかもしれないね。<br />るいに「あんたみたいな田舎の貧乏人には分からんやろうけど」みたいなことを言ってしまっていたけど、本当のことを知ったら気まずく感じちゃうかなあ。ただ性格が悪いだけのキャラクターなら絶好の「ざまあ」ポイントだけど、ベリーはそういう目に遭ってほしくないなあ。るいとも、トミーやジョーとも仲良くやってほしいな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/06 09:11:37</date><id>111</id><user>admin</user><cat></cat><flag>draft</flag><comment>https://twitter.com/TAKAHIRO_Staff/status/1477932664347045890</comment></log>
	<log><date>2022/01/05 23:58:29</date><id>110</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>本の感想、がっつりきっちり書こうとして後回しになりそのまま放置、というパターンを繰り返してきたんだけど、ここにすばやくメモする程度なら続けられるかもしれない。今年はここにメモしていって、年末になったらまとめる方法でやってみよう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/05 23:55:39</date><id>109</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>Marie『ときほぐす手帳』読了。<br /><><br />やはりMarieさんの価値観は自分と通じるものが多い気がして、すんなり受け入れることができる。紙の手帳に愛着があって手放せないけど、デジタルツールやガジェットを使うのも好き。SNSで公開されている、きれいでキラキラした手帳への憧れと挫折を繰り返してきた。熱しやすく冷めやすい。常に頭の中でさまざまな考えごとが飛び交っていて、そのままにしておくと抜け漏れやうっかりミスが起きがち。などなど。<br /><br />Bullet Journal公式本も手厚く解説していたけど、メモをとったり手帳をつけたりすることは自分の脳内と向き合う行為でもあるから、どうしたってメンタルケア的な面を持つようになるんだよね。そのへんを「幸せになる！」「成功する！」とどでかく抽象化せず、「まずは目の前のことからやってこ」と穏やかに励ましてくれる感じが良かった。<br /><br />もちろん手帳の具体的な書き方にはしっかり紙面が割かれているし、デジタルツールの使い方もかなり詳しく解説されてるのがMarieさんならではという印象で面白い。<br />Googleカレンダーを使いましょう、くらいなら他の手帳本でもまあまあ見かけるけど、そこからさらに踏み込んで、家事や家族の予定、自分用の「時間割」などで細かくカレンダーを分けて表示・非表示を自在に切り替えるといいよ、とか。Google Keepのリマインド機能を使ってGoogleカレンダーと連携させると便利だよ、とか。<br />Mi BandやAmazonのスマートスピーカーなどなど、新しいガジェットを楽しく活用しているのも読んでて楽しかったな。<br /><br />具体的なtipsをメモりながら読んだので、明日からぼちぼち取り入れていこうかな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/05 22:59:10</date><id>108</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>2022年1月始まりの手帳をやっとおろした。謎に緊張するんだよな毎年……いったん書き込んでしまえばあとは字が汚くてもインクが擦れても気にならないんだけどさ。<br />文房具大好きだけど飽きっぽい人間でもあるから、手帳は年始だけ気合い入れて書き込むけどすぐに力尽きて白紙が続くタイプ。今年はもうちょっと楽しくいろいろ書いていきたいな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/05 18:05:05</date><id>107</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>[F:bullet:[Kindle Unlimited、一度に利用できる冊数の上限が20冊に - ケータイ Watch]https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1373877.html]<br />やっぱり上限増えてたんだ！？ いつからか「利用数の上限までいってるよ〜」的なダイアログが出なくなって、いや10冊ぎりぎりまで利用してたはずなんだけどな〜と思いながらそのままにしてた。古いものから自動で利用終了してるとかじゃなくてよかった。</comment></log>
	<log><date>2022/01/05 16:42:32</date><id>106</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>ジョー！！！！！<br /><><br />オダギリジョーといえばなんとなくワイルドで強いキャラというイメージだったけど、『カムカム』のジョーはふにゃふにゃしてて粗忽者で、でも裏表のない優しい人柄で、いいなあ。真面目で控えめだけど脳内ではおしゃべりなるいと、どこか似てる感じがする。ジョーもそこに共鳴して、なにかと気にかけるんだろうな。<br />竹村のおばさんが「買いたい物も行きたいところも無いなんて、しょうもないこと言うな」と顔をしかめたときはちょっとびっくりしたし、「そこまで言わんでも……」と思ったけど、ジョーの推測を聞いて納得した。彼女はるいに怒ってるわけじゃなくて、自分が若い頃にできなかった楽しいことを、下の世代の子らにはめいっぱい楽しんでほしいと願ってるんだね。だから、そうしようとしない子を見るともったいなく感じて、ついつい口を出したくなるんだな。<br />ジョーはその真意に気づける人だし、気づいたらすぐにるいを追いかけて、こういうことなんじゃないかなと教えてあげられる人でもある。おかげで、るいは「欲しいものがないのは良くないことなんだ」と自分を責めずに済むし、おばさんに不信感を抱いたり、怯えたりすることもなく、思いやりを持って家路につける。<br />ジョー、いいなあ。優しい人だな〜。<br /><br />早乙女太一くんのキザなトミーもいいし、ツンとして歯に衣着せない物言いをするベリーも憎めない。安子世代の苦しいストーリーとは違った物語が展開されてて楽しい。ほんわかした中にも、ルイ・アームストロングの話やお金の使い方に関しては暗く悲しい記憶が顔をのぞかせる、そういうところに深みがある。<br />明日はるいが竹村のおじさんとおばさんをジャズの催しに誘うのかな？ 楽しい日になるといいね。</comment></log>
	<log><date>2022/01/05 00:01:16</date><id>105</id><user>admin</user><cat>book</cat><flag></flag><comment>長いこと電子書籍はほぼKindle一本でやってきたけど、なんとなーくAmazon経済圏を脱したい気持ちになってきたので移行先を探してる。サービスとしてはhontoがよさそうだから、ファイル形式とか対応端末とかも調べよう📝</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 23:30:30</date><id>104</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>てがろぐの投稿数があっという間に100越えてた。2022年になってからは60近く投稿してるらしい。まだ4日なのだが？？？</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 19:48:27</date><id>103</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>いけた✌️</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 19:05:10</date><id>102</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>続けてタイタニックもダビング挑戦してるけどどうかな〜機嫌損ねないでくれよレコーダーくん〜！！！ 石田彰版のタイタニックを保存しておきたいんだよ〜！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 17:30:09</date><id>101</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>Blu-rayレコーダーを整理しながら『おげんさん』を見返したんだけど、本当に本当にいい番組だな。何度見ても元気が出る。</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 16:53:35</date><id>100</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>てがろぐとは別に作ってるサイトのほうにダークモード実装した。<br />[F:bullet:[たった1行のCSSでこれなら簡単！すでに制作済みのWebサイト・スマホアプリをダークモードに対応させる方法 | コリス]https://coliss.com/articles/build-websites/operation/css/one-line-dark-mode-using-css.html]<br />こちらを参考にして、ページ右上のアイコンをクリックするとbodyにダークモード専用のクラスが付与されてカラーリングが反転するようにした。一部よくわかんなくて力業でごり押ししたとこもあるけど、趣味のサイトだからまあええやろ（雑）</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 13:21:33</date><id>99</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>やっぱり白背景のページ上で文字打ってたら目がチカチカする。ダークモード実装しよ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 13:20:42</date><id>98</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>今日の『カムカム』、<br /><><br />片桐さんはもう来ないのかなー。彼がるいの傷に忌避感をおぼえたというよりは、傷を見られて身を引こうとするるいの意志を受け入れた、という感じだよね。安子といい片桐さんといい、どうもるいには大事なところで必要な言葉がもらえない因果があるのかなー。<br />だからこそ無条件にるいを受け入れてくれるクリーニング店夫妻はるいにとっての支えになるだろうし、どこかぼんやりしてて裏表のなさそうなジョーも心安らぐ居場所になりそう。<br />いうて年末の予告で片桐さんが誰かとちょっとバチバチしてるシーン映ってたよね？ あれってやっぱり相手はジョーなんかな。おとなしく背広受け取って無言で帰った割にはまだるいのことが好きなんじゃん、だったらなおさら一言なんか言えよ〜〜〜！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 13:14:14</date><id>97</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>全然関係ないけどNoto Sansの記号の視認性素晴らしいな。×とか÷とか、iOSのシステムフォントだと謎にちっちゃくなるからなんだかな〜と思ってたんよね。</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 13:13:05</date><id>96</id><user>admin</user><cat>keiyou</cat><flag></flag><comment>そういえば「景陽」だって明確に景麒×陽子の恋愛関係を求めてるわけじゃなくて、一対一の代えがたい関係性に魅力を感じてるわけなので、カップリング表記の慣習に従うなら「景麒＋陽子」のほうがいいような気がする。陽景じゃなくて景陽だから景麒が左（婉曲表現）、といった意味ではないもんな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/04 08:26:51</date><id>95</id><user>admin</user><cat>12kingdoms</cat><flag></flag><comment>最近また十二国記を読み返してるんだけど、<br /><><br />月影序盤、景麒の言葉の足りなさは何度読んでも色あせないな。彼をコミュニケーション苦手なキャラとして扱ってる二次創作も多いよね。<br />でも、「なんでここまで言葉が足りないのか」「なぜあそこでああいう言い方をしたのか」みたいなのを考え始めるとけっこう難しい。特に「まずはお越しいただいて話を聞いてもらい、帰りたいならばすぐにでも帰す」のところ。実際それは難しいし、もちろん景麒もそれを分かってたはずなのに、なんでああいうことを言ったんだろう。陽子を連れてくるためのただの方便とも思えないんだよな。いうても仁の生き物だから、自身の利益のためにほいほいと嘘をつくなんてことはしないだろうし。……と打ってて思ったけど、ここでの目的は景麒自身の利益というより慶国の民の利益にもなるのか。そう考えればまあ……いやでも違うよねえ？<br />なんにせよあの言葉にはある程度の事実が含まれているか、偽りのない景麒の本心だったと思う。目の前にいる弱々しい女の子が主などとは願い下げだけど、帰りたいと言うならどんなことをしてでもその望みを叶えるという強い意志？</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 19:41:18</date><id>94</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>BLオタクというより関係性オタクに近い。</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 19:14:24</date><id>93</id><user>admin</user><cat>gbf,BL</cat><flag></flag><comment>なんか知らんけどここ最近は二次創作BLよりもめっきり商業BL派になってたから、プロでない方々のBL小説をwebで読むという体験そのものから離れちゃってたな。<br />商業だとポータルサイトや電子書籍ストアの口コミで詳細を確認できるから、苦手な要素を避けやすいんだよね。苦手要素はそんなに多くないと自認してるけど、それでも前もって避けられるなら避けたい。<br /><br />最近気づいたんだけど、わたしはBLが好きというよりは《フィクション作品における重たくてめんどくさい関係性》が好きなんだよな。だからその二人は必ずしも恋愛関係に発展しなくていい……原作そのままの間柄でいていただいて……こっちで勝手に行間を読み取って興奮しとくので……（？）みたいな気持ち。<br />もちろん二次創作BLが苦手なわけじゃなくて、例えばグラブルなら[H:グラン君はノンケのバリタチだと思っていますしツバサ君はド受けでランちゃんとヴェインちゃんは百合だと思っていますけど、それはそれとして彼らの二次創作を読んでるかと言われると実はそんなに読んでないという。]<br /><br />なんの話？</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 18:39:39</date><id>92</id><user>admin</user><cat>BL</cat><flag></flag><comment>いわゆる「なろう系」に疎いから、投稿サイトのオリジナルBLで《冒頭いきなり事故に遭い、即座に異世界で蘇生》っていうパターンが結構メジャーらしい（？）のもなかなか衝撃だった！ こ、これが異世界転生かー！！！ おもろ！！！ みたいな。<br />そのへんの描写が割合あっさりしてるのは、説明が要らないくらいメジャーな導入だからってことなんだよね？ たぶん。確かに本筋として気になるのは、異世界に飛んだ？ 転生した？ 蘇生した？（新参すぎて正しい用法が分からない）後の展開だもんね。シないと出られない部屋の導入みたいなものかな。いやこの例えで理解するのが失礼だったら申し訳ないけど。</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 18:28:58</date><id>91</id><user>admin</user><cat>BL</cat><flag></flag><comment>昨年末に《小説投稿サイトのオリジナルBL小説》という自分にとっての新境地を開拓できたから、今年はたくさん読んでいきたいな〜。書籍化されても本編そのまま投稿サイトに残してあるものも結構あるみたいで、そんな大盤振る舞いがあっていいんですか……！？ ってカルチャーショック受けてる。</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 14:14:02</date><id>90</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>1, 2年前に作ってたサイトのフォルダを開いてみたけど、コードがスパゲッティ通り越してやべえキメラみたいになってて精神ごりごり削られてる。中途半端に新しい書き方しようとしないで地道に素朴に書いてくのがなんだかんだ一番いいんだよね、自分みたいな下手の横好きオタクは。</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 11:40:44</date><id>89</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>てがろぐでカテゴリhogehogeを削除したいときは、先に作成済みの投稿からカテゴリhogehogeの紐付けを解除すること！ そうしないと、投稿の編集画面にカテゴリhogehogeのチェックボックスが出てこなくなるのでにっちもさっちもいかない（管理画面から再度同じIDでカテゴリhogehogeを作成すればいけるけどめんどくさい）</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 11:12:39</date><id>88</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>そういえばfavicon効かないのなんでだ？ 後で調べるか。いや今調べよう。<br />→調べた。余計なことしないでルートディレクトリにICOファイル置いとけばよかったのね。</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 08:44:27</date><id>87</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>年明け初回！<br /><><br />るいはいい子だなあ……片桐さんとのことを引きずってる感じがしないのは意識的にそうしているのか、ジャズ喫茶という新しい世界（と宇宙人）に知らず心奪われたからか、どっちかな。でも帰宅してからも夢から覚めたようにはならず、楽しそうに笑えていたからよかった。<br />ジャズ喫茶の面々、言葉の最後に相手の名前を付けたりカタカナ言葉を使ったりするのはもちろん実際にあったムーブメントなんだろうなあ。洋画の洒落た雰囲気に憧れている感じは、現代のわたしから見るとなんだか微笑ましい。<br /><br />しかし当時のファッションは可愛いな！『ラ・ラ・ランド』のときも思ったけど、コンパクトなシャツにやや長めのフレアスカートを合わせる組み合わせが本当に本当に本当に好き。髪もすっきりまとめてカチューシャつけてさ。<br />帰宅したるいが細いビロード（かな？）のリボンをほどいて束ねていたところもキュンとした。細いリボンを髪に結ぶというのにどうしようもなく惹かれるんだよね。たぶん『赤毛のアン』の影響だと思う。髪を短く切られて落ち込んでるアンに、ダイアナがリボンをくれるんだよね確か。ヘアバンドみたいに襟足からぐるっと通して、上で結ぶの。小さい頃のわたしにとっては、ゴムもクリップもついてないリボンで髪をじょうずにまとめられるダイアナたちが大人に感じられたし、短い髪がリボンひとつでおしゃれに見違えるというのはわくわくする秘密のように思えた。今このエピソードについて触れると、女の髪は長くあるべきだという当時の偏見が表れてるよねとか、そもそもショートヘアに落ち込まなくたっていいんだよとか、そういうことをどうしても考えざるを得ないんだけど、そういうのはとりあえず置いといて、セーラームーンの長い髪に憧れていた幼いわたしにとっては革命だったということなのですよ。<br /><br />めちゃくちゃ話が逸れたけど、『カムカムエヴリバディ』には心が躍るファッションが登場するので見てて楽しいってことが言いたかった。<br />これからどうなるんかなー、デートがうまくいかなかったことをるいが思い詰めてなければいいんだけど、たぶん今後も片桐さんはお店に来るよね？ そしてジョーも来るよね？ なんならジャズ喫茶の専属クリーニング店として契約しそうな雰囲気あるよね？ ちょっとキザな早乙女くん（役名忘れた、トミーやっけ）はるいに絡んでくるのかな？ 実日子さん（役名忘れた）とるいはバチバチしてしまうんかな？<br />物語の雰囲気が重苦しくなりすぎないといいな。るいに楽しいことがたくさん起きるといい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 02:43:38</date><id>86</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>原作至上主義というわけではないんだけど、わしが二次創作として脳内に展開させるものは基本的に原作沿いで、パロやパラレル（※この二つの定義についてはあらためて場を設ける必要があると考えています）の次元に膨らむことがまずない。だから学パロとか現パロが書ける／描ける人のことを本当にすごいと思う。自分にはできないことだから。</comment></log>
	<log><date>2022/01/03 02:34:00</date><id>85</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>投稿日時とカテゴリを本文の上にもってきて、ちみちみ調整した！<br />カテゴリにジャンルやカップリングを記載しておいたところで、本文よりも下にあったら避けようがないもんね。flexレイアウトの軽い実践にもなったから良き。<br />試しに一つの記事にカテゴリを10個ぐらい割り当ててみたけど特に表示が崩れることもなかったから、ひとまずこれでだいじょうぶでしょう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 23:20:05</date><id>84</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>1年半くらい前に書いた小説を読み返したら、内容をほとんど忘れてるおかげでほぼ初見のノリで「お……おもろーーーーー！！！」ってなってテンション上がった。続きはないんですか！？ ないんです！ なぜならわしが放置してるから！<br /><br />基本的に自分のために小説を書いてるから、多少の粗は目に付きつつもやっぱり面白く読める。幸せな脳みそしてんな〜と思う。自給自足で生きていけるんだからこれ以上エコなことないよな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 22:26:30</date><id>83</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>はあはあはあはあとりあえずblockquoteとリストまわりなんとかした！！！ あとは投稿日時とカテゴリのところだけど後でいいや！！！ 疲れた！！！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 18:06:36</date><id>82</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>リストまわりの装飾きもちわる！！！ 後で絶対調整する！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 17:44:48</date><id>81</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>サイトにダークモードを実装する方法も、今は簡単なやり方がいろいろあるのね〜。面白いや。<br />[F:bullet:[シンプルなHTMLでダークモード対応、Webページを簡単に実装するためのclassレス超軽量フレームワーク -SPCSS | コリス]https://coliss.com/articles/build-websites/operation/css/spcss-for-simple-text-based.html]<br />[F:bullet:[たった1行のCSSでこれなら簡単！すでに制作済みのWebサイト・スマホアプリをダークモードに対応させる方法 | コリス]https://coliss.com/articles/build-websites/operation/css/one-line-dark-mode-using-css.html]</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 13:33:05</date><id>80</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>久々にCSSいじるとulとかliの装飾が激烈苦手だったのを思い出すわね。基礎が分かってないまま場当たり的にコーディングしてるのを思い知らされる。<br />displayをlist-itemにして、親要素とあわせてスタイル指定すればいいかな？</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 13:23:27</date><id>79</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>は〜Googleがマテリアルアイコン出してるのか。<br />[F:bullet:[Icons - Google Fonts]https://fonts.google.com/icons]<br />FontAwesomeとどっちがいいのかな。ちょっと調べるか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 12:36:21</date><id>78</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>てがろぐやりたいことリスト！<br />☐ダークモード実装する<br />☑️投稿日時の上マージン調整<br />☑️blockquoteのスタイル見直し<br />☑️外部リンク用の装飾セットアップ<br />☑️投稿データをXMLで確認する</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 11:54:42</date><id>77</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>うおーーーめちゃくちゃ良さそう！ HTMLベタ打ちでもlikeボタン設置できる！<br />[F:bullet:[いいねボタン・改 | do - 創作・同人サイト制作支援サイト]https://do.gt-gt.org/product/newiine/]<br />制作中の自サイトにも設置できるかな〜。ダウンロードして試してみよう。webサイト作るの楽しいね！</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 11:47:32</date><id>76</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>削ぎ落としたページを見ると自分のサイトも削ぎ落としたくなるし、リッチなページを見ると自分のサイトも盛りたくなる〜！</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 11:30:00</date><id>75</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>blockquote内にcite書けるのかな。後で試すか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 11:28:25</date><id>74</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>てがろぐ開発予定ページの<br />[Q:特定のハッシュタグが含まれる投稿を、一括して指定のカテゴリに属させるカテゴリ編集機能]<br />これめちゃくちゃ欲しいな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 10:29:23</date><id>73</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>めちゃくちゃ変な夢見たな。<br />ボードゲームをいくつかやる夢なんだけど、すべて盤面の状況が現実に干渉してくる感じだった。ジュマンジみたいな。これはたぶん、年末の片付けのときに兄がアメリカで買ってきた本家版ジュマンジを発掘して思い出話をしたからだと思う。<br /><br />夢に出てきたのは水色のボードゲームで、ねるねるねるねのブリスターみたいに水を入れるようになってた。女の子のコマを端から動かし進めて、盤面の手前のプールに沈める。そのプールに蓋をするように平たいパーツを乗せると、別のプールが現れる。そこで何かを成功させると女の子は別の女の子に生まれ変わってプールから上がってくるんだけど、失敗するとそのままはかなくなってしまう。自分がやったときはなんとか成功したので、沈んだコマが見慣れないポニーテールの女の子の形になって、ひとりでにトコトコプールからあがってきた。クレイアニメみたいな感じ。<br />他のボードゲームの内容はほぼ忘れた。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 02:04:21</date><id>72</id><user>admin</user><cat>VOCALOIDheadcanon</cat><flag></flag><comment>とりあえずカテゴリ設定ちょっといじってみた。自分の庭だから自分にとって一番使いやすいようにいろいろ試そう。<br />以下ボカロ独自設定語り。<br /><><br />イマドキのボカロ二次創作を全く読んでないから主流というかトレンドが分からないんだけど、今はプロセカの世界観を土台にしたものが多いのかな？ ボカロ二次創作というよりはプロセカ二次創作みたいな。<br />自分も一応プロセカプレイヤーではあるものの、メインストーリーも把握しきれてないから二次創作しようというところまで気持ちが追いついてない。10年くらい前（10年くらい前！？）（時の流れの速さにビビり散らかしてる）に考えた独自設定のボカロ世界が脳内に広がってるのでまずはそちらを出力したいかなーみたいな。<br /><br />既にいくつか掌編を書いてはいるんだけど、念のためにリンレンの年齢を確認して「14歳……なんだよなあ……」ってややショック受けた。もちろん二人の年齢は知ってたけど、自分の書くリンレンって明らかに実年齢より幼いんだよな。12歳くらい。<br />それも含めて独自設定ではあるから気にせずやっていこうとは思うけど。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 00:27:35</date><id>71</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>てがろぐでカテゴリとハッシュタグをどう運用するか悩ましいなー。そもそも階層構造でモノを整理するのが苦手だから普段はカテゴリ分類を避けがちなんだけど、てがろぐはなんと一つの投稿に複数カテゴリを割り当てられるんですね〜。それならハッシュタグ感覚でカテゴリ分類に一本化してもいいのかな〜とか。このへんも後でいじれるからまずは直感に従ってやっていくか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 00:15:08</date><id>70</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>いや我ながら落差がすごくてもはや笑えるんだけど『タコピーの原罪』第3, 4話を読んでものすごい精神状態になってる、これ年始に読むやつじゃねえよ。精神的負荷がやばい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 00:03:11</date><id>69</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>推しカプメモをサルベージする元日の夜、最高の幕開け。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 00:01:58</date><id>68</id><user>admin</user><cat>gbf</cat><flag></flag><comment>ベリアルのマイペボイスを聞いてみたいけど、私のマイページにベリアルがいるっていうのは解釈違いすぎるし、ていうかそもそもベリアルを受け取ること自体がドドドド解釈違いだから一生プレボから出せないし、でも他人のマイページにいるベリアルの声は絶っっっっっ対聞きたくないんだよどうすればいいのこれ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 00:01:33</date><id>67</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>寝る前はだいたいいつも妄想するんですけど、<br /><><br />きのうは与えられた最大限の知能と教えてもらった言葉たちをせいいっぱいに尽くしベリアルに想いを伝えて「ありがとう、本当に嬉しい」という答えをもらったけれど、その意味が「『自分に好意を寄せてくれて』ありがとう」じゃなくて「『ファーさんの被造物である自分を肯定し、なにより自分を造ったファーさんを肯定するひとつの指標である"好意を寄せる"というフィードバックをくれて』ありがとう」であるとわかって頭が真っ白になるミカちゃんを想像して泣いちゃった。</comment></log>
	<log><date>2022/01/02 00:00:55</date><id>66</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>ひな壇芸人みたいな動きをするオタクだから、ベリアルが「ミカちゃん」つった時ギョーーーーー！！！！！ ってわめきながら携帯投げたもんな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:59:50</date><id>65</id><user>admin</user><cat>gbf</cat><flag></flag><comment>ていうかこの流れでなんとなく思い出したんだけど、腐のfollowingが「てかなんでファーさんベリアルにちん…つけたの？」って言っててめちゃくちゃ笑ったし言われてみれば無くてもいいっちゃいいんだよなあの人たち（人じゃない）</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:55:57</date><id>64</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>ベリアルは頭がいいから、誰が相手であってもその相手が好ましく思う言動を選択できるんだよなーーー、<br /><><br />私が天司だったらパンケーキ屋さんにミカちゃん連れてって「あんな人やめときなってー😢 仕事はできるっぽいけど絶対やばいじゃん😢 あたしミカちゃんが泣かされるのやだ😢」って説得してるしそれでもミカちゃんは聞き入れてくれないんだよな〜〜〜。つれーーー！！！</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:55:29</date><id>63</id><user>admin</user><cat>gbf</cat><flag></flag><comment>ベリルリすげーーーーーカワイイよね。ベリアルは普段あんなだけど、るりぴっぴに懐かれたら下ネタとかさっさと封印するしるりぴが不安になるようなことは絶対しない男（獣）だからな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:55:14</date><id>62</id><user>admin</user><cat>gbf</cat><flag></flag><comment>カナンの発禁野郎ことベリアルがピュアな受（ジータとかグランとかるりぴっぴとか）にどぎまぎするみたいなのもいいけど、マイ脳内のベリアルは相手がどんなにピュアでも動じないっていうか、自分の振る舞いを相手にフィックスするのがすげーうまくて、どうやってもベリアルが困惑する展開にはならなさそう。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:54:27</date><id>61</id><user>admin</user><cat>gbf</cat><flag></flag><comment>それはそれとしてフォロャ〜が「ベリアル、万能調味料みたいな男だな」って言ってたのわかりすぎるし私もベリアルは攻か受かと訊かれたら相手によって自在にポジションを変えるオールラウンダーだと答えますね。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:53:58</date><id>60</id><user>admin</user><cat>gbf</cat><flag></flag><comment>ていうか薄々かんづいてはいたんだんだけどまじで私ベリのエロに興味がない……<br /><><br />ベリにエロ要らないっていうかベリがエロを必要としてないっていうか、この人（獣）はよいこちゃん揃いのグラブル世界におけるエキセントリックな振る舞いとしてエロい発言を選択してるだけであって、エロい行為が大好きとかでは特にない、という感じに見えるんだよな。ワンナイトはしてたけどあの感じだとそういう行為に執着してなさそう。個人の見解です。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:53:23</date><id>59</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>ベリ→←←←←←ミカ←ガブ🤔</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:52:54</date><id>58</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>ベリミカ最高だけどベリを想うかぎりミカちゃん幸せになれないんだよな……ハピエンじゃないとやだやだ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:52:29</date><id>57</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>000読み返してたけどやっぱベリミカやばすぎない？</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:52:07</date><id>56</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>だからベリミカだろうがファーベリだろうがぜんぜん結ばれなくていいしなんなら想いを伝えないまま話が終わってくれても構わないんだそうなんだ。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:51:50</date><id>55</id><user>admin</user><cat>berimicha,gbf</cat><flag></flag><comment>だからなんつうか、安直に愛を知るベリは見たいと思わない、涼しい顔で嘘をついてみんなを騙して唆して何もかも手のひらの上だと笑っててほしい。けどそれはそれとしてベリ絡みのカプ話は読みたい、狂おしいほど読みたい。だからこの二つの欲望を満たすソリューションとして「報われないカプ話」を何より求めているわけ。もうなんの話してんのかわかんなくなってきた。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:51:11</date><id>54</id><user>admin</user><cat>gbf</cat><flag></flag><comment>ここでは別にもう000のネタバレしてもいいよね？<br /><><br />正直グラブルはカジュアル夢女目線でも楽しんでて、ベリの彼女ヅラウーマンが出てきたとき普通にウッッッッッてなりつつも「あっ普通にそういう行為もするんだね！？ オッケーオッケーその路線でいこ👏👏」ってポジティブ変換して読んでたんだけど、次の瞬間に彼女があっさり殺されたときは別の意味で拍手したんだよね👏 ああこの人は本当に"こういう人"なんだと感嘆して、あそこで私はベリについていくことを決めたっていうか（ろくろを回す夢女）</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:50:18</date><id>53</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>ベリが相手への執着を自覚しないまま取り返しのつかないところまできてしまうベリミカが読みたい。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 23:49:54</date><id>52</id><user>admin</user><cat>berimicha</cat><flag></flag><comment>ベリミカっていうかベリ→←←←←←ミカで、さらにいうとミカからの矢印は憧憬だしベリはまあまあ長いこと自分から矢印が出てることを自覚してなくて、気づいたあともそれを恋愛感情じゃなくてただの被造物への興味関心だとしか思ってないっていうあのしんどさをどうか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 22:59:41</date><id>51</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>今年は脳内にある妄想を小説にして、あわよくば本の形にしたい。がんばろ。景気づけに（？）過去の妄想メモをここに放流するか。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 22:38:29</date><id>50</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>☐未完了チェックボックス<br />☑️完了済チェックボックス</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 21:22:59</date><id>49</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>いろいろなことに興味を持ちやすいオタク気質であるのと同時に腰が重いぐうたら人間だから、いつか読む／見る／プレイするリストが肥大化するだけで一向に減らないんだよな。</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 11:54:52</date><id>48</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>ソーシャルゲームの年末年始限定イベント、ほとんど回収できてなくて厳しい。書き入れ時なんだろうけどとにかくやること多くて忙しいんだよ〜！</comment></log>
	<log><date>2022/01/01 01:02:45</date><id>47</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>サイトの本体は静的サイトジェネレータで生成しつつ、同じサーバにてがろぐのフォルダも置いておくにはどういう構成にするのがいいのかな。pubフォルダにてがろぐフォルダとサイト本体フォルダ（？）を作る？ でもpubフォルダにもう一階層噛ませるのがなんか直感的じゃなくて気持ち悪いな。<br />Hugoのpublicフォルダにてがろぐのフォルダ置いとくとか無理だよね？</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 19:49:44</date><id>46</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>やっぱミイヒちゃんだな！（Nizi Project観てないのでお人柄とかは全然知らないのだけどお顔立ちがとにかく好き）</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 18:21:20</date><id>45</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>ご結婚なされた推しさんの出演番組はもう正直全消しでもいい気がするんだよな。今後見返すかと言われるとたぶんNOなので。でもな〜〜〜う〜〜〜ん。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 18:14:33</date><id>44</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>実家のBlu-rayレコーダー、何度やってもダビングが途中で失敗する奇病に悩まされててつらいものがある。HDDの残り容量がさすがにやばくなってきたからおげんさん過去回だけでも退避させたくてダメもとでチャレンジしてみてるんだけどどうかな〜〜〜うまくいってくれ〜〜〜！！！</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 18:07:37</date><id>43</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>ネガティブな感想を公開するなと言われればそう（というか自分も基本的にはそっちの考え）なんだけど、わたしにとってTwitterはどこまでいってもチラシの裏だから、チラシの裏に書いたものに知らない人からいいね👍を付けられるとまあまあピリッとするんだよね。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 18:02:52</date><id>42</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>推しについて言及されたツイート全ふぁぼ勢の気持ちは理解できるけれども、わたしのどうでもいい感想まで問答無用でふぁぼられるとちょっとウッとなるときがあり、結果的に素直な感想を言えない状態に陥ってた。<br />なんならご本人に捕捉されることだってままあるじゃん、今のTwitter。ちょっとここは自分には合わなかったかな〜みたいなのが言いにくい。<br /><br />その点、てがろぐは他人の目を気にすることなく好きなだけ連投できるからありがたいんだよな。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 15:46:06</date><id>41</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>「要はバランス」、思考停止としてではなく、丁寧に考えたうえでの落としどころとして使っていきたい。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 13:09:33</date><id>40</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>要はバランスなんだよな。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 11:29:47</date><id>39</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>とは言え、「ポリコレ的に正しくてストレスがないから良い作品だというのはおかしい（ストーリーものでストレスを忌避してどうするんだ）」みたいな主張にも同意できなくて、ウ〜ン……という感じ。<br />主人公に困難が訪れるとか、理不尽な扱いを受けて苦しむみたいなストレスすべてをフィクション作品から取り除くのは違うと思うし、その作品世界には差別や偏見があるというならそれはそれで描いていいと思うんだよな。登場人物だーれも偏見を持たない、いいこちゃんな作品しかあっちゃいけないなんてことはない。<br />でも、そういう偏見や差別の描写から受けるストレスの度合いは人それぞれで、「ほーん、こういう差別がある世界なんやな」で済む人もいれば、そこで鑑賞をギブアップするくらい気分が悪くなってしまう人もいるわけで、後者の人たちがポリコレ的観点からみてストレスの少ない作品を求めるというのはとても理解できることだよね。<br />わたしもいわゆる胸糞展開にメンタル引っ張られやすいほうだから、できればストレス少なくて救いがある作品がいいなーみたいなことは考えるし。DVとモラハラは明確に地雷だから、そのへんはフィクションだと分かってても避けるし。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 11:20:16</date><id>38</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>いわゆるポリコレ的な観点からみて優れているエンタメコンテンツが必ずしもエンタメとして面白いわけじゃないと思うし、《ポリコレ的にみて優れているから》面白い、みたいな因果関係で語ることがないように意識しておきたいよな、みたいなことをぼんやりと、でもずっと考え続けてる。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 00:31:07</date><id>37</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>webページのリンクは「タイトル（改行）URL」の形式で張るのが好みなんだけど、タイトル部分がわたしの書いた本文と区別つきにくいのがなんだかな〜。Font Awesomeとか使ってアイコンつける？ 引用としてマークアップする？ いやなんかどれも微妙だな……う〜ん。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 00:21:36</date><id>36</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>リセットCSSでフォントのアンチエイリアスをよしなにしたらだいぶすっきりしたけどまだ理解しきれてない。おいおい勉強する。</comment></log>
	<log><date>2021/12/31 00:20:36</date><id>35</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>おっけーーーとりあえずTachyonsなしでこれまでどおりの装飾引き継げた。リセットCSSとサイト全体の汎用CSSとてがろぐ用のCSSに分けてみたのでサイト本体もぼちぼち本格的に作りあげたい。</comment></log>
	<log><date>2021/12/30 23:19:29</date><id>34</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>下記サイトを見る感じ、CSSフレームワークといえば今はTailwindが強い感じなのかな。でもあそこまで高機能なフレームワークがうちに必要なのかといわれると微妙。だからこそ自由度は下がるけどより軽量なTachyonsを導入したわけだし。<br /><br />[Q:2021年版！おすすめのCSSフレームワーク総まとめ。特徴や比較も！ | Web Design Trends<br />https://webdesign-trends.net/entry/12965]<br /><br />こういうこと調べたり試したりするの楽しすぎるけど全部twitterに垂れ流すのもどうなのかなと思ってたから、てがろぐの一人遊び感はまじでありがたいな。</comment></log>
	<log><date>2021/12/30 17:01:42</date><id>33</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>なんか大行列できてるな〜と思ったらパン屋さんだった。囲炉裏で食材を焼いてその場でパンに挟んでくれるんだって。へええ。<br /><br />【福岡パンNEWOPEN】『ダコメッカ』前代未聞の新世界！4月28日OPEN！ | ふくおかナビ<br />https://www.fukuoka-navi.jp/135261</comment></log>
	<log><date>2021/12/30 07:59:59</date><id>32</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>起きたぜ。</comment></log>
	<log><date>2021/12/30 01:33:10</date><id>31</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>寝るぜ。</comment></log>
	<log><date>2021/12/30 00:40:32</date><id>30</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>投稿日時、日付のみにして時刻は表示しないようにしたらさらに居心地が良くなったな。てがろぐ最強伝説じゃん。</comment></log>
	<log><date>2021/12/30 00:09:26</date><id>29</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>「その場でとっさに言い返せなくても、『自分はそれにぜんぜん納得いってない』と分かっていることがとても大切だから、その気持ちを大事にしてほしい」みたいな、こないだのトークイベントでいただいた言葉を咀嚼しまくってるんだけど、どれだけ噛んでも飽きないな。一生味が出る。</comment></log>
	<log><date>2021/12/29 23:59:08</date><id>28</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>親指シフト入力はネイルポリッシュ乾かしながらだと笑えるくらい打ちにくい。覚えた（半笑いでローマ字入力に戻した）</comment></log>
	<log><date>2021/12/29 21:08:29</date><id>27</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>word-break: break-all; の効能を今理解した（照）</comment></log>
	<log><date>2021/12/29 20:48:15</date><id>26</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>CSS3の疑似クラスとか結合子、微妙〜〜〜にかゆいところに手が届かなくて悔しい感じ。わたしのスキルが低いだけかもだけど。CSS4はよ〜。</comment></log>
	<log><date>2021/12/29 15:25:15</date><id>25</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>てがろぐカスタムするのおもろすぎて無限に遊べる。サイトの醍醐味！！！</comment></log>
	<log><date>2021/12/29 12:36:48</date><id>24</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>スマートフォンからてがろぐに書き込むときってほぼ右手を使うから、投稿画面もそれに合わせて調整したほうがいいな。後でやろう。</comment></log>
	<log><date>2021/12/29 11:13:56</date><id>23</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>自分がこれから迎える年代にいる先輩方が「《こっち》、楽しいよ！」って言ってくれるの、めちゃくちゃめちゃくちゃ嬉しいしありがたいな。生きてみようかなと思える。</comment></log>
	<log><date>2021/12/29 02:23:35</date><id>22</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>他人に愚痴ってるとき、相手からの助言や質問に答えるうちにだんだん元の主張からずれてくことがあって、ああ言えばこう言う的で一貫したことが言えない自分が恥ずかしいと思ってた。<br />でも、こないだの『ふつうにふつうのふりしたあとで』トークイベントでまきむぅさんも言ってたんだけど、常に一貫してて毎日まったく同じ考えをキープしてる人なんてそうそういないんだよね。考えることは変化して当たり前。<br />だから、愚痴ってるうちにだんだん言ってることが変わってくるのも、《話してるうちにぶれが修正されて、自分でも掌握できていなかった本心に近づけた》と思えば受け入れられる気がする。</comment></log>
	<log><date>2021/12/29 02:10:40</date><id>21</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>犬山さんのTwitter Space聞いてヤーマンのスプレータイプのファンデを知った。肌をこすらず塗れるから負担が少なくて肌荒れしにくいとかなんとか。興味ある〜！<br /><br />ミネラルエアースターターセット | ミネラルファンデーション『ミネラルエアー』公式サイト｜ヤーマン株式会社<br />https://www.ya-man.com/brand/mineralair/products/starter-set<br /><br />ベースメイク（というかメイク全般）がすっかり手抜きになって久しいけど、ぼちぼち出かけるタイミングが増えてきたからまた化粧オタク活動やりたいな。</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 23:47:26</date><id>20</id><user>admin</user><cat>BL</cat><flag></flag><comment>ベストBLといっても、たくさん読んだ中から絞り込むというよりは、ただただ萌え語りがしたいみたいな感じ。BLコンテンツの感想とか萌え語りって個人的にかなり場所を選ぶというか、正直けっこう恥ずかしいんだよな。特に夜のシーンの感想とかダイレクトな性的嗜好の話とか（それが恥ずかしいならもう萌え語りは無理なのでは？）</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 23:22:25</date><id>19</id><user>admin</user><cat>BL</cat><flag></flag><comment>ベストBL2021とベスト性的嗜好の話もしたい。</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 23:21:33</date><id>18</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>コーディング難しいけどおもろすぎ。気長にもうちょいいじってすっきりさせたいな。</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 22:57:36</date><id>17</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>#SASUKE 今年も良いSASUKEだった。</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 18:17:23</date><id>16</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>岡崎体育ドラマ出んのすごない？<br />#SASUKE</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 18:15:15</date><id>15</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>そりたつ壁2連！？！！？<br />#SASUKE</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 18:03:36</date><id>14</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>SASUKEは冬の季語。<br />#SASUKE</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 08:34:33</date><id>13</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>『カムカムエヴリバディ』第42話観た。<br /><><br />年内最後の回として完璧な引きだった！ テレビの前で大騒ぎしながら観た。<br /><br />片桐さん、追いかけえよ〜〜〜！！！ って思ったけど、当時は「女の顔に傷なんかがついたら嫁に行けない」っていう時代だったと思うから、あの反応も仕方ないのかなあ。あるいは、傷跡のことに触れるべきか、それともスルーすべきか、とっさに判断しかねて機を逃してしまったのかもしれないし。<br />でもな〜〜〜、るいがたちまち気落ちして「帰る」とまで言い出したんだから、とにかく引き留めて「どうして？」とか「もっと一緒にいよう」とか、あわよくば「大きい傷跡だから、何か複雑な事情があるのかもしれないと思って言葉がまとまらなかったけど、大丈夫だよ、あなたは素敵だよ」と言葉を尽くして伝えてほしい……そういう大切な一言を母親からもらえずに悲しい思いを抱いて育ってきたのがるいなんだから。<br />片桐さんは社会人として経験を重ねてるわけではなく、弁護士「のたまご」だそうだから、そのへんまだまだ若いということなのかな。そう考えると、「弁護士なら〜」みたいな発言も少し印象が違って見えるかも。若さゆえのそれ。<br />O・ヘンリーは本当に読んでるよね……？ 短編の内容を全然覚えてなかったっぽいのがちょっと気になったけど、そのへんはヒロイン3代を1シーズンに詰め込むがゆえのちょっとした突っ込みどころの一つってことでいいのかな？<br /><br />個人的には、宇宙人がトランペット演奏者だったのが嬉しかったな〜。予告でSunnysideって言ってたから、思い出の曲が二人の仲を深めるきっかけになるんだろうな。片桐さんの険しい顔も映ってたからやっぱり三角関係になるんかな？</comment></log>
	<log><date>2021/12/28 01:08:25</date><id>12</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>M-1アナザーストーリーが爆エモすぎてまた号泣した。</comment></log>
	<log><date>2021/12/26 20:03:22</date><id>11</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>『カムカムエヴリバディ』第40話まで観た。<br /><><br />これもうやすこちゃんのその後は知り得ないのか……？ さすがになんらかの形でるいと一緒に視聴者にも知らされるよな？ るいが優しい人に恵まれて新生活を始められたことは嬉しいけど、とにかく安子のことが気になって仕方ないんじゃが……？</comment></log>
	<log><date>2021/12/26 15:04:19</date><id>10</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>人型ロボットって飛行機乗れんのかな。</comment></log>
	<log><date>2021/12/26 10:12:07</date><id>9</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>Scrivenerの同期がうまくいかないんだよなー。MacとiOSで干渉しないように同期してるはずなんだけど競合ファイルがどんどこ量産される、なんでだろ。</comment></log>
	<log><date>2021/12/25 23:08:02</date><id>8</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>いい感じに酔ってるので小説を書く。</comment></log>
	<log><date>2021/12/25 17:37:02</date><id>7</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>モンベル店内の小さいスロープを「いちに！ いちに！」って四つんばいで上ってる（上れてない）ちびっこがいて可愛すぎた。</comment></log>
	<log><date>2021/12/25 14:06:11</date><id>6</id><user>admin</user><cat>VOCALOIDheadcanon</cat><flag></flag><comment>学生時代に考えてたオリジナル設定てんこもりのボカロ二次創作が自分の中だけで再燃してるからちょっとずつ書き進めてる。楽しい。いま公開するならやっぱりpixivとかになるんかな？</comment></log>
	<log><date>2021/12/24 18:05:51</date><id>5</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>！？！！？！？<br /><br />[Tweet]https://twitter.com/HiGH_LOW_PR/status/1474274894837813248 </comment></log>
	<log><date>2021/12/24 17:16:02</date><id>4</id><user>admin</user><cat></cat><flag></flag><comment>帰省したらレコーダーのHDD整理しまくる絶対だ絶対だ絶対。</comment></log>
	<log><date>2021/12/24 16:26:15</date><id>3</id><user>admin</user><cat>comecome</cat><flag></flag><comment>『カムカムエヴリバディ』、2回分ためてるんだけど観るのが怖い。ほとんどすべての大人が一歩ずつ踏み間違えて、そのしわ寄せがるいに押し寄せて最悪の展開をみせてる。BLのすれ違いは大好物だけど朝ドラでこれはしんどすぎるでござるよ〜〜〜！<br /><><br />安子は、稔さんから自由な世界への憧れを受け継いでしまっているから、もはや自己犠牲に身をやつすことはできないんだよね。<br />本当の本当に、あの時代、あの環境で安子がるいの幸せだけを願うなら、勇ちゃんと再婚して、慎ましく暮らすのがいいだろうよ。おはぎは後ろ指を指されない程度に、細々と売らせてもらって。もちろん英語も、せめて表向きだけでも封印して。<br />でもそういう生活は、安子にとっては幸せではないんだよね。それが分かっているから安子は躊躇している。るいのために生きたいけど、自由を失うことには耐えられない。耐えられなくなっていることに安子自身が気づいていない。<br /><br />そもそも、るいにとっての幸せは大好きなお母さんと一緒にいることなんだから、「るいは雉真の家にいるのがいちばん幸せなんじゃ」って諭す時点でもうなんも噛み合ってないんよな。「あなたのために言ってるんだから」という言葉がどれだけ傲慢なのかも安子は気づいていない。<br />「わたしはあなたを愛している、あなたが幸せに生きることが私にとってもいちばんの幸せだ。そのために、あなたには不自由なく暮らしてほしい。事情があってわたしはこの家にいられなくなってしまったけど、それでもできる限りあなたと会って、あなたの幸せを見守りたい」って、そこまで言わなきゃ。そのうえで「あなたはどうしたい？」って聞いて、よく話し合わなきゃ。<br />安子が頑張ってきたのは分かるけど、それをるいに慮れって言うのは酷すぎるもの。</comment></log>
	<log><date>2021/12/24 14:39:24</date><id>2</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>一通りカスタマイズして管理画面トップに戻ったらさっそくアップデートがきててありがたみがすごい。HugoとNetlifyがあれば十分だと思ってたけど、てがろぐのためにCGIが使えるサーバー本契約しようかな。</comment></log>
	<log><date>2021/12/24 14:07:44</date><id>1</id><user>admin</user><cat>web</cat><flag></flag><comment>久々にコーディングしたけど、やっぱり[Tachyons]http://tachyons.io/が好きだな〜との思いを新たにした。とにかく書きやすい〜。</comment></log>
</tegalog>
