<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<tegalog>
	<log><date>2017/12/06 12:36:55</date><id>6</id><user>admin</user><comment>⑥そのほか、詳しい使い方は [てがろぐCGIの配布ページ]https://www.nishishi.com/cgi/tegalog/ 内で説明しています。せっかく自前のサーバにセットアップして使えるCGIなのですから、できるだけ自分好みにカスタマイズしてお使い頂けるよう、[カスタマイズ方法ページ]https://www.nishishi.com/cgi/tegalog/custom/ 等も用意していますのでぜひご参照下さい。この度は、お手軽一言メモCGI「てがろぐ」をセットアップして下さってありがとうございます！ 末永くご愛用頂ければ幸いです。機能面でのご要望もお気軽にお知らせ下さい。以上、初回セットアップの #ご挨拶 でした。(๑╹◡╹๑)ﾉ</comment></log>
	<log><date>2017/12/06 12:36:26</date><id>5</id><user>admin</user><comment>⑤投稿本文内には # 記号を使ってハッシュタグを書くことができます。同じタグの付いた投稿はまとめて閲覧できるため、後の整理などに役立ちます。英数字だけを使う #HowToUse や、日本語文字だけを使う #使い方 のように書けます。空白や異なる文字種を1つのタグに含めたい場合は、#[Space in タグ]のように半角角括弧で囲んで下さい。この半角角括弧はページ上では非表示になるよう設定することもできます。普通のハッシュタグは一覧にもリストアップされますが、リストアップされない「隠れハッシュタグ」機能もあり、一時的な分類等にご活用頂けます。</comment></log>
	<log><date>2017/12/06 12:32:32</date><id>4</id><user>admin</user><comment>④標準の文字コード(UTF-8)で使えば、絵文字💚💛💖🍔🍙🍩✨⏰✅や特殊な記号☀☞↗もそのまま入力・表示できます。標準では[E:文字装飾機能]は[U:有効(ON)]になっていますから[M:greenyellow:数種類]の文字装飾ができ[H:ますが、[U:無効(OFF)]に設定することもできます。] ……このように途中を隠すこともできます。この投稿を再編集してみると、どう書かれているかが分かりやすいでしょう。 #使い方</comment></log>
	<log><date>2017/11/30 21:29:26</date><id>3</id><user>admin</user><comment>③投稿本文内に書いたURLは、標準設定ではそのままリンクになります。 https://www.nishishi.com/ のように。自由な文字でリンクしたい場合は、半角の角括弧を使って [ラベル] を書き、その直後に(空白などを入れずに)URLを書いて下さい。すると [にししふぁくとりー]https://www.nishishi.com/ のように望みの文字でリンクできます。 #使い方</comment></log>
	<log><date>2017/11/30 21:27:30</date><id>2</id><user>admin</user><comment>②スキンHTMLファイルを編集すれば、見た目や掲載内容は自由にカスタマイズできます。[てがろぐCGIの配布ページ]https://www.nishishi.com/cgi/tegalog/ では、標準スキン以外にも複数のスキンを公開していますので、望みのデザインに近いスキンをベースにしてカスタマイズしてみて下さい！ 複数のスキンを並行して使うこともできます。画像一覧ページを作りたい場合はギャラリーモードを、目次のようなページを作りたい場合はサイトマップページモードを併用すると便利です。 #ご挨拶</comment></log>
	<log><date>2017/11/30 21:27:29</date><id>1</id><user>admin</user><comment>①ようこそ！『てがろぐ』へ！ てがろぐは、マイクロブログっぽい感じのページ生成にも使える、お手軽一言メモツール(掲示板)です。備忘録・メモ帳・日記・チャットツール・掲示板・更新案内などとしてのほか、自分専用(または少人数の仲間内専用)Twitterなどのようにもご活用頂けます。画像も投稿可能（※複数枚の画像も同時に一括投稿が可能）ですし、画像にはキャプションを加えたりフラグを設定したりもできます。RSSフィードやOGP＋Twitter Cardの出力機能もあります。さらに、カテゴリ分類機能、先頭固定機能、鍵付き投稿機能などもあるほか、「初期状態では表示されないが、条件を指定して閲覧した場合には見える」という投稿にできる『下げる機能』もあります。様々な機能がありますので、ぜひご活用下さい。 #ご挨拶</comment></log>
</tegalog>
